張家口爆炸至少22死22傷 應急管理部工作組赴現場

河北省張家口市一間化工公司附近凌晨發生爆炸，引發大火，最少22人死亡，22人受傷。事發於橋東區河北盛華化工有限公司附近，傷者已分別送往河北北方學院第一醫院等醫院救治。

網上片段看到，事發時現場火光熊熊，內地傳媒報道，距離現場2.6公里的居民都聽到相信是爆炸造成的巨響，在睡夢中驚醒。事故導致38輛大貨車和12部車輛焚燒，網上圖片見到，附近大批車輛已燒剩支架。當局在現場搜救及調查事故原因。

爆炸地點附近的盛華化工公司的工作人員聲稱，爆炸並非發生在公司之內，而是在附近的馬路，公司員工都正常上班，但公司已經暫時停產。

應急管理部派出副部長付建華率領工作組前往現場，協助善後及調查等工作。

睇錯咗[口爆]

到現場發現只是小孩放煙花

睇到張家輝口爆

i say ya yi ye

我俾碌蕉你含

口爆至少死幾億喎...

張家真係要去睇醫生

應急管理部定係維穩部

沒事兒沒事兒

所以標點符號好重要

張家，口爆，炸至少